美股有咩股東會好似巴群咁好似嘉年華一樣?

股神魅力 股東會像嘉年華
3.8萬人湧波克夏海瑟威總部 盡情採購聽演講

為地方引進龐大商機
波克夏海瑟威股東會不僅是美國投資界年度盛事，更是地方大事，股東會舉辦期間將為地方帶來大筆財富。以巴菲特最喜愛的牛排館Gorat’s為例，光周末預計供應多達1500磅的牛肉，是一般營業日的3倍。
不僅奧哈馬市餐飲業對波克夏海瑟威股東會表達歡迎，當地旅館業每年最期待就是此刻。奧哈馬市僅有1萬3850間旅館房間，在股東會期間當地旅館房間價格是平常的2~3倍，一晚房價可提到1000美元（3萬200元台幣）一晚。

巴菲特為股東找住所
巴菲特一向謙虛認為自己不懂網路，但有鑑於股東會期間，股東尋找住宿的困難度1年比1年高，今年波克夏海瑟威股東會前，巴菲特卻一反常態鼓勵股東透過Airbnb網站選擇股東會期間的住宿，Airbnb是提供屋主提供出租房子給旅客的知名網站。
Airbnb也間接成為波克夏海瑟威股東會的受益者，成為巴菲特推薦的網站。根據《華爾街日報》報導，波克夏海瑟威將與Airbnb合作，為明年股東會替股東找到更多住宿選擇。

2015波克夏50年週年股東會之旅

好正

不管你有幾股A股或B股，每人都可以領四張Credential，老巴對大小股東一視同仁。曾經有一位家庭主婦股東在股東會提問：「我只是一個股數很少的B股小股東，不知道可不可以問下列問題…」，老巴在回答問題之前，霸氣到爆棚的告訴這位家庭主婦股東：「夫人，千萬不要妄自菲薄，只要你手上的股份加上我的，我們兩個就可以控制波克夏！」

雖然覺得有少少暗串, 但真係好霸氣